銅鑼灣避風塘近消防局一帶海水染藍 漁民憂影響魚質量

有市民拍攝到銅鑼灣避風塘近消防局一帶的海水染藍，本台記者到場視察，發現海水呈藍綠色，並從該處採集了海水，放入透明膠水樽，發現海水顏色呈淺藍色。

漁民梁小姐在避風塘水域一帶捕魚數十年，她表示，是第一次見到這情況，擔心水質問題影響魚的質量，但認為無法解決。

負責清理海上垃圾的海事處承辦商職員王先生表示，今日海水的顏色與平日完全不同，早上海水顏色依然正常，中午12時許便發現海水顏色變藍，相信藍色水是從一旁的渠口排出來。

10月24日，香港南區多位漁民下午攜帶水果及感謝信等物品前往香港仔警署慰問警察。香港中通社圖片

唔係愛蟈愛黨，支持警渣㗎咩

現眼報

佢地唔會明

支持警察，而家影響自己了

抵撚死，惡有惡報
收撚哂呢班仆街魚棚就啱啦

一陣照賣d毒魚俾你地食呀

香港藍區